支那消息封鎖 股民死咗都唔知咩事

富途冇出任何消息

咁其實海外人士玩大陸股市有優勢

大家都習慣晒

坑殺支那人

同個盲嘅鬥玩啤牌 好賤啊

讓領導先走

玩依啲都唔識翻牆抵死喇

翻牆都唔撚識學人炒股

翻牆俾人拉呀

只可買升不可買跌。佢仲賤

有冇多d 圖

一夜仙股支爆啦支爆啦,雖然講左10年都未爆

笑到Gap gap聲

無任何消息都炒股咁勁

無知嘅人唔會知道自己無知

張五常：最後要說的，是關於深圳的前海。這話題非常重要，因為據我的理解，前海的設立是要搞一個國際金融中心，把人民幣推出國際。

咁搞法100年後都做唔到國際金融中心

依家咪個個死左都唔信咩事

個adv冇得彈

沒事兒，我們還有黨

大陸死係唔需要冥目

講左咁耐
幾時先肯支爆呀

大陸有冇得買跌

今日第1次見兩登冇5毛上水

仲可以食草

你開左尾牌
佢仲派緊第一張牌

同前日google yahoo財經有冇關係

阿爺無糧出喇

Google同yahoo係星期六出現個劇本
唔通係trump trump出tweet之前就收到wind?

AI預計到

大陸股票吧一片風聲鶴唳

諗下A股有升停同跌停都跌成5%，真係開放唒金融業，成班當權者即刻變廢死仔

又殺自己人

草皮價格斷崖式上升

連登仔御用卷商喎

翻牆要坐監

沒事兒沒事兒，讓領導先走

$150

佢哋就來俾人炒啦
梗係出少句聲

笑什麼 你估遲d香港唔會？

前海=錢海
倒錢落海

五毛都會落場 今日沽貨都沽唔切仲同出po呀

張直插圖唔知堅定流啦 但都好治癒

沒事兒 沒事兒

支那狗唔識反抗係咁上下

支爆

岩啦 繼續做廢民

證明班友真係支那請返嚟
支那太忙 無畀instructions佢哋

係咪最盡只可以跌10%其實
咁諗咪跌差唔多6成quota

Haha
乜大陸唔係好進步咩

其實係ai 偷聽侵侵同大神講野

教科書式圖
以後專貼比支那人睇

人民幣國際化佢8 幾年講到依家都未成事

封鎖國內外

係，升跌每日最多10%N年前，我老母個朋友買過一次A股，想放個時唔比放，結果放到岀黎個價比想放個時蝕多25%個時聽完我就知大陸股係玩唔過

根本老千局嚟邊個敢玩

富途資訊5月6日消息，受重大利空消息影響，全球股市暴跌。

A股上午兩個小時，市值就蒸發掉2.85萬億，而午後跌幅繼續擴大，滬指一度跌6%，創業板一度跌8%，再現千股跌停的奇觀。

真係好柒

不妨重溫一下Google一篇文章

「中共的金融幻夢——取代香港的故事」

上海自由自貿區成立。然後，又是一輪會否取代香港的新聞、評論云云。如果你對中國金融新聞，有充足的記憶，你會對這一切感到納悶。這些言論，第幾次出現在報紙上、電視上？事實上，這些金融實驗，已經持續了三十幾年，到現在還未停。因為，這是中共脫離經濟､政治困局的主要手段，亦是其意欲擺脫香港的必然之舉。

學習階段——深圳
經歷文革浩劫，鄧小平接手的，是一片經濟和政治焦土。為求生存，必須改革。而經濟特區，就是一個既能學習如何改革，又能避免改革出現混亂的手段。深圳，則成為學習香港的模型城市。早期的深圳，確實有一切皆從香港複製的構想。當中一個重要舉措，就是已經胎死腹中的特區貨幣。

八十年代中期，深圳曾經構思，使用獨立於人民幣的特區貨幣。主要的原因，是因為港元在深圳取代人民幣，成為主要交易貨幣，其匯率亦節節上升（在1980年代初，官方為100港元兌35人民幣左右，但在黑市則高至100港元兌55人民幣，到1984年，已去到100港元兌63人民幣）。據1982年國務院的《當前試辦經濟特區工作中若干問題的紀要》估計，深圳居民持有的港元達一億元以上。於是，中共考慮在深圳發行特區貨幣，以抗衡港元對深圳的經濟影響。假如當時中共真的下放權力，由深圳獨力發展，深圳就會變成一個擁有自己貨幣，甚至在政治和經濟模式上皆迥異於中國其他地方的自由市（一個地方有貨幣發行權，實際上已與國家無異）。

但最後，中共擱置了這個方案，其當時的理由是「涉及其他特區，造成一國兩幣，問題複雜，弊病太多」。事實上，中共雖然想複製香港，但它絕不能允許另一個如香港的自由都市出現在國內。後來，當人民幣流通量漸趨穩定，成為主流後，特區貨幣就成為歷史遺物了。今日的深圳，雖然是中國最富有的都市之一，但終歸是中共經濟規劃的附庸，而非獨立於中共的自由市。因此，它必須依賴政府提供的政策優惠及鄰近的珠江三角洲製造業，去維持其經濟發展，而不能獨立行事。提防境內城市因為經濟自主而失控的隱憂，在中共之後的金融實驗中，不斷重複出現。

分庭抗禮——上海
在深圳成功「摸著石頭過河」，並且發展為中國沿海經濟重鎮後，上海數十年來的經濟中心地位，受到挑戰。但在六四屠殺後，以江澤民為首的上海幫得勢，成為中共領導層，上海終於在九十年代，開始經濟改革。憑藉其自身根基以及國家的全力資助，上海再次成為中國的金融中心。和深圳不同，上海並非改革的實驗場，亦非遠在邊境，而國家領導者又是上海人，因此，上海受到的信任和資助遠非其他特區可比。此之所以，當香港經濟在金融風暴後衰退，而上海經濟節節上升時，香港替代論就首次出現。

誠然，以當時中共對上海的全力資助，確實能令人有如此錯覺，但問題好快就浮上水面。其一，是金融軟件的建設。最明顯的例子，是股市。作為恆生指數的複製品，上海證券交易所綜合股價指數（上證指數）理應是方便全國頂尖企業集資的平台，結果卻成為了官員､豪強圈錢及投機者掠奪的屠房。短短廿三年間（1990-2013）， 上證指數已經經歷８次股災。每一次的原因，都是政府監管不足，任由大量劣質公司上市，以融資､招股為名，欺騙投資者，或是政策丕變，大批企業受到牽連。單是2014年頭五個月，A股總市值和流通市值分別損失6357億元和4122億元。一個金融監管如此差劣的城市，以及數年一次的股災，豈能令投資者放心？

第二是權力鬥爭。國家領袖是上海人，確實對上海發展有大幫助，但正因如此，上海比其他地方城市更易捲入權力鬥爭的漩渦。尤其是中共本身是多頭領導的獨裁體制，權鬥更是激烈。例如在零六至零八年發生在上海的社保基金案，就導致當時中共中央政治局委員､上海市委書記陳良宇被補並入獄十八年。這些政治巨變，對一個城市的發展，往往是致命的。而上海之難以取代香港，就是無論在經濟系統建設或是政治穩定性，皆遠遠不如後者。

從深圳和上海的例子，可以窺見中共經濟改革有幾個特點：

一．中共經濟改革的目標，是借改革取得足夠的資源和技術自救，維繫統治。
二．對於資源､技術以外的東西，如經濟系統的建設､資本市場的監督，其實不甚了了，以及後知後覺。
三．當經濟改革影響中共統治權力，中共將毫不猶豫以穩定為基礎，將進一步的改革扼殺。

結論是，中共頭三十年的經濟改革，本質上和洋務運動一樣：迷信片面的物質力量，意圖挽救搖搖欲墜的政權。所不同的，是他們迷信的對象，由船堅炮利改為萬能的資本。但在改革開放三十年後，他們終於發現，這一套無以為繼。

未戰先敗的取代者——前海
為何說中共經濟改革三十年後，中共發現賴以為生的一套無以為繼？最主要的原因，是多年的經濟增長，已經開始停滯，而更重要的是，他們根本無法複製香港的金融服務業到大陸的經濟特區。深圳和上海這些大陸經濟都會，始終無法得到國際認可，令他們的金融活動，只局限在國內。中國企業以及政府想進行國際金融活動，到最後只有靠香港這唯一的通風口。國際集資？要到香港做。公司會計審核？要到香港做。國際認證？要到香港做。中共對香港，雖然一直利用，並取得巨利，但終究無法全面控制這個自由都市。因此，中共的計劃，就是在國內建立替代都市，以經濟合作、學習港式管理為名，將香港的一套徹底複製，到時就可以不經香港，進行國際金融活動。這，就是設立前海特區（全名為《前海深港現代服務業合作區》）的真正目的。

但這個來勢洶洶的計劃，轉眼就遭遇到挫折。因為要建立這個特區，就要面對一個問題：治外法權。在設立前海特區時，就提出「在會計､法律､估值､培訓､考試等專業服務業方面，採用香港的監管制度」，而意欲投資的香港金融界，亦要求「可否在前海這塊區域內適用類似香港中環的國際化商事仲裁法則」。就是說，前海這個特區，不用中國法律，而用香港法律仲裁。這不是治外法權，是甚麼。結果如何？「但很快遭到國內人士反對，認為這是治外法權的變種，意識形態上就失敗了。」中共領導對於這種抵制如何處理？「馮國經發現，這方面仍沒有來自中央政府的明確信號。『仍然只有深圳市政府在強調前海計劃單列市､深圳作為特區等在立法權方面的優勢。』」也就是說，中共設立這個新特區，卻始終不敢承認要建立治外法權。實情是，吸收香港的資金､技術和人才，這些大陸官員，是多多益善的；至於要按足香港的方式，秉公辦事，你要我們食西北風嗎？終究，這個所謂新特區，不過是葉公好龍的玩意。真龍一出，就現形了。

自由貿易區——無計可施的舊酒
那，新近的上海自由貿易區是甚麼？其實，只要讀完上述的分析，就只有一個答案：租界。設立一個經濟特區，單用政策､稅務優惠，已經不合時宜。建立像香港的自由市，風險太大。引進香港法律，監管制度，來建立一個大陸版香港金融中心，又是失敗。想繼續經濟增長，只有一條路：就是劃一塊地，實實在在開放市場，政府退出干預。介紹上海自貿區的文件，就清楚寫明「實行政府職能轉變」。甚麼叫「實行政府職能轉變」？就是政府停止干預市場運作，法律亦需公平執行，各項管制亦應撤出。對一切皆須由我控制的中共，這不是租界，又是甚麼。而為了避免影響中共的權力和經濟，這塊地只是一個試驗場，失敗了也只是一地之事，不致牽一髮動全身。

老實說，這行事方式和三十年前改革開放，設立經濟特區，又有何異？所不同的，是這次中共的身段更低（乾脆任洋人在自貿區興風作浪，也不再說甚麼國家尊嚴），但阻力也更大了。據報導，這個計劃，是由身為總理的李克強強行通過，受到不少既得利益的反對。其實，這應是預料之中的。如果上海自貿區成功，那就等於說，中共的各種政治和經濟干預，是多餘且有害的。那樣的話，就會引向一個中共最不願見到的結果：因經濟改革導致政治改革。而真的跟隨國際自由貿易的玩法，那些年中拿國家巨額資助，在商業上運用各種特權行事的國企，又如何存活？這種循序漸進的改革，在今日，也是不容於黨了。

總結
由鄧小平改革開放時，中共就一直想將香港複製到大陸。但這三十幾年的種種實驗，都證明了它的想法，是一場春夢。畢竟，大陸的政治和經濟環境，是絕不可培養出香港這個得天獨厚的地方的。在此，引用顧汝德在《嚴防金融海嘯重臨 香港監管文化的啟示》的一段文作總結：「此外，香港對中國現代化的貢獻獨創，可是經常被低估。中國開放將近２０年時，國家領導人把香港的貢獻記錄下來：自1978年以來，中國的進出口逾半都經香港轉口或來自香港，資金湧入。若沒有香港，中國內地就無法進入全球市場，像過去二十年般，順利地將商品送往世界每一個角落。若香港欠缺能滿足所有需求的金融體系，根本無法取得如此成就……香港在這個角色上仍然具有優勢，是國內任何城市也無法匹敵的。根據2009年國際貨幣基金組織的報告，中國經過三十年的金融和經濟改革後，香港的銀行體系，是中國唯一具備有效率受完全競爭市場的銀行體系。」

由始至終，就只有香港能保中共。以上引文，亦正是對中共三十幾年金融實驗的最佳總結。

而且呢個「賭場」，仲恐怖過澳門嗰啲賭場

親 習大大成功討伐老美 全球股市將會整合 以後也沒有中國 只有世界 恭喜!

今晚睇下美股嘅硬實力

咁都鎖到消息，勁

唔好玩啦 你估大陸d大戶唔知咩

中共拎晒啲錢去頂市同打貿易戰啦，仲有錢比班五毛咩

雪球今日出消息快過大台。

翻牆讓你知道更多，知道更多反而不會快樂；被真相支配的痛苦，被圈養獲得的安逸，牆的意義，盡在於此。

大陸散戶為主

中國有咩唔係假連股票都夠膽買真係佩服

其實咁care 佢哋中國人做乜姐
知又好 唔知又好
佢哋大部分人嘅人生就係俾果班姓趙嘅收割
就算做到中產 d 錢咪一樣死喺樓價股票一大堆財經產品到
係咁嫁啦 做中國人無代價嘅咩

咁直接
佢會唔會被消失

而家大力打擊緊翻牆
想槍斃咩

玩股最緊要消息 乜撚都唔知 真係慘

rip

笑到我呢

你拎得番d錢出泥再講

約定的夢幻島

你還有黨啊

其實好多大陸人知自己國家知中共咩皮，只係果班冇公開出聲，有d錢果d就好似香港有d錢果班咁未殺到埋身咪由鳩佢

美帝對「其他國家」加關稅

毛衣談判失敗

台灣股市都一瀉千里

引渡條例修訂後 報導事實會被引渡返大陸受審

[img]

佢地唔係傻既

係錢前面個個做番正常人
個個講既野幾撚正常

你估大陸十幾億人都係傻既咩，只係知係大陸亂講野會死姐
呢個十陸冇我救嫁喇

唔明班支那狗點諗，一d愛黨都無

梗要有人走先架啦屌你。支那狗既錢即係黨既錢

笑什麼

遲d 你放料 搭你返去唔駛理由

星期六唔行出嚟 下年香港都係咁

黨沽曬 拎賤民祭旗

有實名登記

唔準做空喎

你班支那狗收左美國稅幾十年,依家先加你25%稅咋都未夠打和

I love trump trump

永遠都係估你唔到咁玩7對手

笑什麼 他朝君體也相同

好ar我不知幾想trump trump玩爆香港股市

靠支那就係咁

五毛開工了
顧掂自己先啦,笑人地

你以為真係無人知咩
放少少料班散戶就散既啦
恐慌心理

乜柒都唔知仲中個柒頭去炒
但支那D大戶就一早知道外圍發生咩事
支那老散好慘

個AI 咁了解Trump

得d on9新手老散先會唔知姐

好似之前畀人拉隻五毛咁
畀人拉左先變番做正常人

中國人去到強權同錢就會唔同，真係唔打唔得

其實係鄭少秋令到股市大跌

又可以瀨落詭探前傳

1.8% 同 7% 比

個市咁托發都托唔喺套嘢

就算香港都唔會好多人睇實外國財經台
好多人走唔切選擇唔走姐

呢篇我都記得，孫進寫的，到今日都覺得精彩，資料簡潔又有力

五毛都on9

無糧出，體諒吓

然後中共依家一邊做低自己唯一逃生門 一邊俾美帝坑殺

香港一爆 中共正式斷氣

直插

巧c伏

呢套好睇

我地要愛國睇愛國熱血丫

一日就睇到邊個先係真正世界一哥

侵哥一句就玩到你中国暴跌5%，琴晚道指先跌0.5%收市